---
id: point-rating-system-intro
slug: /point-rating-system
sidebar_position: 1
description: В данном разделе содержится описание используемой балльно-рейтинговой системы.
---

# Балльно-рейтинговая система

:::caution
Система подсчета у групп `ИУ5-21Б` и `ИУ5-24Б` может отличаться. Система оценивания для данных групп определяется преподавателями, ведущие лабораторные и семинарские занятия.
:::

## О системе

Согласно принятой в университете системе, по итогам семестра можно получить следующие минимумы баллов:

| Минимум за семестр | Минимум за экзамен |
| --- | --- |
| $42$ | $18$ |

По итогам семестра и экзамена, студент получает оценку в соответствии с набранными баллами:

| Количество баллов | Оценка |
| --- | --- |
| С $60$ по $70$ | Удовлетворительно |
| С $71$ по $84$ | Хорошо |
| С $85$ по $100$ | Отлично |

## Минимальные и максимальные баллы за модуль

| Модуль | Минимум | Максимум |
| --- | --- | --- |
| Модуль 1 | $21$ | $32$ |
| Модуль 2 | $21$ | $32$ |
| За семестр | $42$ | $64$ |

## Условие проставление модуля

- Для получения баллов за модуль 1 необходимо сдать рубежный контроль (РК) и выполнить минимум три лабораторные работы (ЛР) модуля.
- Для получения баллов за модуль 2 необходимо сдать РК и домашнее задание (ДЗ) и выполнить минимум три ЛР модуля.

## Штрафы за модуль

### Модуль 1

По умолчанию студент получает $32$ балла.

Из этого количества вычитаются баллы, в случаях:

| Штраф | Кол. баллов | Условие получения |
| --- | --- | --- |
| Штраф 1 | $-2$ | Как минимум одна ЛР сдана не в срок |
| Штраф 2 | $-3$ | РК сдан не в срок или не сдан |
| Штраф 3 | $-3$ | Как минимум две ЛР сданы не в срок |
| Штраф 4 | $-3$ | Как минимум три или четыре ЛР сданы не в срок |

Однако существует возможность нейтрализовать часть штрафа за счет:

| Нейтрализатор | Кол. баллов | Условие получения |
| --- | --- | --- |
| Нейтрализатор 1 | $+3$ | Посетил все лекции и сдал РК вовремя |

### Модуль 2

По умолчанию студент получает $32$ балла.

Штрафы:

| Штраф | Кол. баллов | Условие получения |
| --- | --- | --- |
| Штраф 1 | $-2$ | Как минимум одна ЛР сдана не в срок |
| Штраф 2 | $-3$ | РК или ДЗ сданы не в срок или что из этого не сдано |
| Штраф 3 | $-3$ | Как минимум две ЛР сданы не в срок |
| Штраф 4 | $-3$ | Как минимум три или четыре ЛР сданы не в срок |

Нейтрализатор:

| Нейтрализатор | Кол. баллов | Условие получения |
| --- | --- | --- |
| Нейтрализатор 1 | $+3$ | Посетил все лекции и сдал РК вовремя |

## Защита РК

Дата защиты РК студента может корректироваться в исключительных случаях по усмотрению преподавателя-семинариста или лектора.

## Плагиат

В течение семестра осуществляются проверки кода ЛР на наличие плагиата. При обнаружении плагиата в ЛР её исполнитель вызывается преподавателем лабораторных занятий на дополнительное общение. Целью данного общения является выяснение уровня понимания исполнителя кода его работы. В ходе данного общения:

1. Если подтверждает полное понимание кода работы, то санкции или их отсутствие определяет преподаватель.
2. Если исполнитель не имеет представление о том, что происходит в коде и плагиат обнаружен более чем в одной из его работ, то рейтинг исполнителя должен быть скорректирован таким образом, чтобы за экзамен было невозможно получить оценку "отлично". Для этого его рейтинг должен быть не больше $54$ баллов.

## Арбитраж

В случаях возникновения разногласий или проблем у студента и ведущего преподавателя арбитром выступает лектор или коллегия преподавателей курса.
